**662. – Erodium manescavi** Coss. – Plante vivace, velue-glanduleuse, acaule, de 10-50 cm ; souche ligneuse, courte, simple ; feuilles toutes radicales, pennatiséquées, à segments écartés, ovales, incises-dentés ; fleurs d'un rouge violacé, grandes, 2-15 en ombelles sur de longs pédoncules radicaux ; //bractéoles herbacées, soudées en involucre à dents aiguës ; //sépales longuement aristés, velus-glanduleux ; //pétales 1-2 fois plus longs que le calice, ovales, égaux, entiers ; bec long de 6-7 cm ; //arêtes à 6-8 tours de spire.
Prairies et pâturages des Pyrénées occidentales et centrales : Basses-Pyrénées, Hautes-Pyrénées. – Pyrénées espagnoles. = Juillet-août.